ASPRefactored.dfy
@@ -1,0 +1,670 @@
+// might help: <assert sol[0..k+1][..|sol[0..k+1]|-1] == sol[0..k]
+
+
+datatype Activity = Pair(start: int, end: int)
+
+predicate sortedByEndPair(a1: Activity, a2: Activity)
+{
+    a1.end <= a2.end
+}
+
+predicate sortedByEnd(s: seq<Activity>)
+    requires validActivitiesSeq(s)
+{
+    forall i, j :: 0 <= i < j < |s| ==> sortedByEndPair(s[i], s[j])
+}
+
+predicate validActivity(act: Activity)
+{
+    act.start < act.end
+}
+
+predicate validActivitiesSeq(activities: seq<Activity>)
+{
+    forall act :: act in activities ==> validActivity(act)
+}
+
+predicate validIndex(activities: seq<Activity>, index: int)
+    requires validActivitiesSeq(activities)
+{
+    0 <= index < |activities|
+}
+
+predicate method overlappingActivities(a1: Activity, a2: Activity)
+    requires validActivity(a1)
+    requires validActivity(a2)
+{
+    a1.end >= a2.start && a1.start <= a2.end 
+}
+
+predicate isSolution(activities: seq<Activity>, sol: set<int>)
+    requires validActivitiesSeq(activities)
+{
+    forall i :: i in sol ==> validIndex(activities, i) &&
+    forall i, j :: i in sol && j in sol && i != j ==> validIndex(activities, i) && validIndex(activities, j) && !overlappingActivities(activities[i], activities[j])
+}
+
+predicate method canBeTaken(activities: seq<Activity>, taken: set<int>, i: int)
+    requires validActivitiesSeq(activities)
+    requires validIndex(activities, i)
+    requires isSolution(activities, taken)
+{
+    forall i' :: i' in taken ==> !overlappingActivities(activities[i], activities[i'])
+}
+
+function castig(activities: seq<Activity>, sol: set<int>): int
+    requires validActivitiesSeq(activities)
+    requires isSolution(activities, sol)
+{
+    |sol|
+}
+
+predicate optimalSolution(activities: seq<Activity>, sol: set<int>)
+    requires validActivitiesSeq(activities)
+{
+    isSolution(activities, sol) &&
+    forall sol' :: isSolution(activities, sol') ==> castig(activities, sol) >= castig(activities, sol') 
+}
+
+predicate isAfter(activities: seq<Activity>, sol1:set<int>, sol2:set<int>)
+    requires validActivitiesSeq(activities)
+    requires isSolution(activities, sol1)
+    requires isSolution(activities, sol2)
+    // TO DO de scos ca lema
+    // ensures isAfter(activities, sol1, sol2) ==> forall i, j :: i in sol1 && j in sol2 ==> i < j && activities[i].start > activities[j].end
+{
+    forall i, j :: i in sol1 && j in sol2 ==> i < j
+}
+
+predicate isOptimalAfter(activities:seq<Activity>, sol:set<int>,  taken:set<int>)
+    requires validActivitiesSeq(activities)
+{
+    isSolution(activities, sol) && isSolution(activities, taken) && isAfter(activities, sol, taken) &&
+    forall solp :: isSolution(activities, solp) && isAfter(activities, solp, taken)
+        ==> castig(activities, sol) >= castig(activities, solp)
+}
+
+lemma emptySolutionForEmptyEntry(activities: seq<Activity>, sol: set<int>)
+    requires sol == {}
+    requires activities == []
+    requires validActivitiesSeq(activities)
+    ensures optimalSolution(activities, sol)
+{
+    assert isSolution(activities, sol);
+    // !!! pentru a 
+    forall sol':set<int> | isSolution(activities, sol')
+    ensures sol' == {}
+    {
+        if (sol' != {})
+        {
+            var x :| x in sol';
+            assert validIndex(activities, x);
+            assert false;
+        }
+    }
+}
+
+lemma solWithoutIndexIsSol(activities: seq<Activity>, sol: set<int>, index: int)
+    requires validActivitiesSeq(activities)
+    requires sortedByEnd(activities)
+    requires isSolution(activities, sol)
+    ensures isSolution(activities, sol - {index})
+{// trivial
+}
+
+lemma equalWinForOptimalSolution(activities: seq<Activity>, optSol1: set<int>, optSol2: set<int>)
+    requires validActivitiesSeq(activities)
+    requires sortedByEnd(activities)
+    requires optimalSolution(activities, optSol1)
+    requires optimalSolution(activities, optSol2)
+    ensures castig(activities, optSol1) == castig(activities, optSol2)
+{
+    forall sol: set<int> | isSolution(activities, sol)
+    ensures castig(activities, optSol1) >= castig(activities, sol) && castig(activities, optSol2) >= castig(activities, sol)
+    {
+        if optimalSolution(activities, sol)
+        {
+            assert castig(activities, optSol1) == castig(activities, sol) &&
+                castig(activities, optSol2) == castig(activities, sol);
+        }
+    }
+}
+
+// lemma partOptimalPlusOptimalAfterMakesGlobalOptimal(taken: seq<Activity>, optAfter: seq<Activity>, activities: seq<Activity>, index: int)
+//     requires 0 <= index <|activities|
+//     requires validActivitiesSeq(taken)
+//     requires validActivitiesSeq(optAfter)
+//     requires validActivitiesSeq(activities)
+//     requires sortedByEnd(activities)
+//     requires optimalSolution(taken, activities[..index])
+//     requires isOptimalAfter(optAfter, activities, taken)
+//     ensures optimalSolution(taken + optAfter, activities)
+// {
+//     assert forall sol :: validActivitiesSeq(sol) && isSolution(sol, activities[..index]) ==> castig(taken) >= castig(sol);
+//     assert forall sol :: validActivitiesSeq(sol) && isSolution(sol, activities[index..]) && isAfter(sol, taken)
+//         ==> castig(optAfter) >= castig(sol);
+//     forall sol: seq<Activity> | validActivitiesSeq(sol) && isSolution(sol, activities[index..]) && disjointActivitiesSeq(sol + taken)
+//     ensures isAfter(sol, taken)
+//     {
+//         assert forall act :: act in activities[..index] ==> act.end <= activities[index].end;
+//         assert forall act :: act in taken ==> act in activities[..index];
+//         assert forall act :: act in taken ==> act.end <= activities[index].end;
+//         assume false;
+//     }
+//     assert forall sol :: validActivitiesSeq(sol) && isSolution(sol, activities[index..]) && disjointActivitiesSeq(sol + taken)
+//         ==> isAfter(sol, taken);
+//     assert forall sol :: validActivitiesSeq(sol) && isSolution(sol, activities[index..]) && disjointActivitiesSeq(sol + taken)
+//         ==> castig(optAfter) >= castig(sol);
+//     assert forall sol :: validActivitiesSeq(sol) && isSolution(sol, activities) ==> castig(taken + optAfter) >= castig(sol);
+// }
+
+lemma existsOptimalSolution(activities: seq<Activity>)
+    requires validActivitiesSeq(activities)
+    ensures exists optSol :: optimalSolution(activities, optSol)
+{
+
+}
+
+//     // Problema: momentan functioneaza, dar e posibil sa apara probleme dupa adaugarea conditiilor pentru multimi de
+// // elemente distincte pe <taken> si <activities>
+lemma leadsToOptimalWithTaking(activities: seq<Activity>, taken: set<int>, index: int)
+    requires validActivitiesSeq(activities)
+    requires validIndex(activities, index)
+    requires sortedByEnd(activities)
+    requires optimalSolution(activities[..index], taken)
+    requires canBeTaken(activities, taken, index)
+    requires forall i :: i in taken ==> !overlappingActivities(activities[i], activities[index])
+    ensures optimalSolution(activities[..index+1], taken+{index})
+{
+    forall sol': set<int> | isSolution(activities[..index+1], sol')
+    ensures castig(activities[..index+1], taken + {index}) >= castig(activities[..index+1], sol');
+    {
+        if castig(activities[..index+1], taken + {index}) < castig(activities[..index+1], sol')
+        {
+            existsOptimalSolution(activities[..index+1]);
+            var sol2 :| optimalSolution(activities[..index+1], sol2);
+            if index !in sol2
+            {
+                assert optimalSolution(activities[..index], sol2);
+                assert false;
+            }
+            else
+            {
+                assert optimalSolution(activities[..index], sol2 - {index});
+                assert false;
+            }
+        }
+    }
+}
+
+// lemma asdf(taken: seq<Activity>, activities: seq<Activity>, index: int)
+//     requires 0 <= index < |activities|
+//     requires validActivitiesSeq(taken)
+//     requires validActivitiesSeq(activities)
+//     requires validActivity(activities[index])
+//     requires sortedByEnd(activities)
+//     requires forall sol :: validActivitiesSeq(sol) && optimalSolution(sol, activities[..index+1]) ==> castig(taken) >= castig(sol)
+//     ensures forall sol :: validActivitiesSeq(sol) && isSolution(sol, activities[..index+1]) ==> castig(taken) >= castig(sol)
+// {
+    
+// }
+
+lemma leadsToOptimalWithoutTaking(activities: seq<Activity>, taken: set<int>, index: int)
+    requires validActivitiesSeq(activities)
+    requires validIndex(activities, index)
+    requires sortedByEnd(activities)
+    requires optimalSolution(activities[..index], taken)
+    requires !canBeTaken(activities, taken, index)
+    ensures optimalSolution(activities[..index+1], taken)
+{
+
+    assert isSolution(activities[..index+1], taken);
+    forall sol': set<int> | isSolution(activities[..index+1], sol')
+    ensures castig(activities[..index+1], taken) >= castig(activities[..index+1], sol')
+    {
+        if castig(activities[..index+1], taken) < castig(activities[..index+1], sol')
+        {
+            existsOptimalSolution(activities[..index+1]);
+            var sol2 :| optimalSolution(activities[..index+1], sol2);
+            if index in sol2
+            {
+                assert optimalSolution(activities[..index], sol2 - {index});
+                assert false;
+            }
+            else
+            {
+                assert optimalSolution(activities[..index], sol2);
+                assert false;
+            }
+        }
+    }
+}
+
+    // assert isSolution(taken, activities[..index+1]);
+    // forall sol: seq<Activity> | validActivitiesSeq(sol) && optimalSolution(sol, activities[..index+1])
+    // ensures castig(sol) <= castig(taken)
+    // {
+    //     if activities[index] in sol
+    //     {
+    //     //     assert forall i1, i2 :: 0 <= i1 < i2 < |taken| ==> sol[i2].start > sol[i1].end && validActivity(sol[i1]) && validActivity(sol[i2])
+    //     //         ==> sortedByEnd(sol);
+    //     //     var k :| 0 <= k < |sol| && sol[k] == activities[index];
+    //     //     var solWithoutK := sol[..k] + sol[k+1..];
+
+    //     //     assert distinctActivitiesSeq(sol);
+    //     //     solWithoutIndexIsSol(sol, activities[..index+1], k);
+    //     //     assert isSolution(solWithoutK, activities[..index+1]);
+    //     //     assert activities[index] !in  activities[..index];
+    //     //     // Problema!!!
+    //     //     //  - probabil am nevoie de o lema care sa spuna ca "fie oricare 2 sol, S1 si S2, optime pentru aceleasi date de intrare
+    //     //     //      atunci castig(S1) == castig(S2)" - necesar
+    //     //     // assert castig(sol)
+    //     //     assert forall solp :: validActivitiesSeq(solp) && isSolution(solp, activities[..index]) ==> castig(taken) >= castig(solp);
+    //     //     assert forall solp :: validActivitiesSeq(solp) && isSolution(solp, activities[..index]) ==> castig(solWithoutK) >= castig(solp);
+
+    //     //     assert optimalSolution(solWithoutK, activities[..index]);
+    //     //     assert false;
+    //         assert optimalSolution(sol, activities[..index+1]);
+    //     }
+    //     else
+    //     {
+    //         assert isSolution(sol, activities[..index]);
+    //     }
+    // }
+    // asdf(taken, activities, index);
+    // assert isSolution(taken, activities[..index+1]);
+    // assert forall sol :: validActivitiesSeq(sol) && isSolution(sol, activities[..index+1]) ==> castig(taken) >= castig(sol);
+    // // assert forall sol :: validActivitiesSeq(sol) && isSolution(sol, activities[..index+1]) && activities[index] in sol ==> castig(taken) >= castig(sol);
+    // // pentru orice sol optima S pana la index+1, vedem daca ultima activitate face sau nu parte
+    // // if ultima activitate face parte din sol opt S
+    // // then S-ultima act trebuie sa fie optima pentru activities[..index]
+    // // else isSolution(S, activities[..index]) && optimalSolution(S, activities[..index]) ==> |S| == |taken| ==> optimalSolution(taken, activities[..index+1])
+// }
+
+// //!!! de demonstrat !!!
+// lemma existsOptSolAfter(activities: seq<Activity>, taken: seq<Activity>)
+//     requires validActivitiesSeq(activities)
+//     requires validActivitiesSeq(taken)
+//     ensures exists optSol :: validActivitiesSeq(optSol) && isOptimalAfter(optSol, activities, taken)
+// {
+// //     assert exists optSol :: validActivitiesSeq(optSol);
+
+// // //  fail!
+// //     assume exists optSol :: validActivitiesSeq(optSol) && disjointActivitiesSeq(optSol);
+// //     assume exists optSol:seq<Activity> :: forall i1, i2 :: 0 <= i1 < i2 < |optSol| ==> optSol[i2].start > optSol[i1].end;
+// //     assume exists optSol:seq<Activity> :: forall act :: act in optSol ==> act in activities;
+
+// //     assert exists optSol :: validActivitiesSeq(optSol) && isSolution(optSol, activities);
+// // //  fail!
+// //     assert exists optSol :: isAfter(optSol, taken);
+// // //  fail!
+// //     assert exists optSol :: (forall solp :: validActivitiesSeq(solp) && isSolution(solp, activities) && isAfter(solp, taken)
+// //                                 ==> castig(optSol) >= castig(solp));
+
+// //     assert exists optSol :: isOptimalAfter(optSol, activities, taken);
+//     assume false;
+// }
+
+// lemma associativity(taken: seq<Activity>, act: Activity, optAfter: seq<Activity>)
+//     requires validActivitiesSeq(taken)
+//     requires validActivitiesSeq(optAfter)
+//     ensures (taken + [act]) + optAfter == taken + ([act] + optAfter)
+// {// trivial
+// } 
+
+// lemma subseqOfSolAfterIsSolAfterBase(activities: seq<Activity>, taken: seq<Activity>, solAfter: seq<Activity>)
+//     requires validActivitiesSeq(activities)
+//     requires validActivitiesSeq(taken)
+//     requires validActivitiesSeq(solAfter)
+//     requires isSolution(taken, activities)
+//     requires isSolution(solAfter, activities)
+//     requires isAfter(solAfter, taken)
+//     ensures forall i :: 0 <= i < |solAfter| ==> isSolution(solAfter[i..], activities) && isAfter(solAfter[i..], taken)
+// {// trivial
+// }
+
+
+// lemma ifSolIsAfterAddingSolsStaysDisjoint(activities: seq<Activity>, sol1: seq<Activity>, sol2: seq<Activity>)
+//     requires validActivitiesSeq(activities)
+//     requires validActivitiesSeq(sol1)
+//     requires validActivitiesSeq(sol2)
+//     requires disjointActivitiesSeq(sol1)
+//     requires disjointActivitiesSeq(sol2)
+//     requires isSolution(sol1, activities)
+//     requires isSolution(sol2, activities)
+//     requires isAfter(sol1, sol2)
+//     ensures disjointActivitiesSeq(sol2 + sol1)
+// {
+//     if sol1 == []
+//     {
+//         if sol2 == []
+//         {
+//             assert sol2 + sol1 == [];
+//             assert disjointActivitiesSeq([]);
+//             assert disjointActivitiesSeq(sol2 + sol1);
+//         }
+//         else
+//         {
+//             assert sol2 + sol1 == sol2;
+//             assert disjointActivitiesSeq(sol2);
+//             assert disjointActivitiesSeq(sol2 + sol1);
+//         }
+//     }
+//     else
+//     {
+        
+//         if sol2 == []
+//         {
+//             assert sol2 + sol1 == sol1;
+//             assert disjointActivitiesSeq(sol1);
+//             assert disjointActivitiesSeq(sol2 + sol1);
+//         }
+//         else
+//         {
+//             assert forall act1, act2 :: act1 in sol1 && act2 in sol2 ==> act1.start > act2.end;
+//             assert forall i1, i2 :: 0 <= i1 < i2 < |sol1| ==> sol1[i1].end < sol1[i2].start;
+//             assert forall i1, i2 :: 0 <= i1 < i2 < |sol2| ==> sol2[i1].end < sol2[i2].start;
+//             assert sol2[|sol2|-1].end < sol1[0].start;
+//             assert forall i :: 0 <= i < |sol1| ==> sol2[|sol2|-1].end < sol1[i].start;
+
+//             var maybeSol := sol2 + sol1;
+//             assert distinctActivitiesSeq(maybeSol);
+//             assert forall i1, i2 :: 0 <= i1 < i2 < |maybeSol| ==> maybeSol[i1].end < maybeSol[i2].start;
+//             assert forall i1, i2 :: 0 <= i1 < i2 < |maybeSol| ==> !overlappingActivities(maybeSol[i1], maybeSol[i2]);
+
+//             assert disjointActivitiesSeq(sol2 + sol1);
+//         }
+//     }
+// }
+
+// lemma subseqOfSolAfterIsSolAfterExtended(activities: seq<Activity>, taken: seq<Activity>, solAfter: seq<Activity>)
+//     requires validActivitiesSeq(activities)
+//     requires validActivitiesSeq(taken)
+//     requires validActivitiesSeq(solAfter)
+//     requires isSolution(taken, activities)
+//     requires isSolution(solAfter, activities)
+//     requires isAfter(solAfter, taken)
+//     ensures forall i :: 0 <= i < |solAfter| ==> isSolution(solAfter[i..], activities) && isSolution(taken + solAfter[..i], activities)
+//         && isAfter(solAfter[i..], taken + solAfter[..i])
+// {
+//     assert forall i :: 0 <= i < |solAfter| ==> isSolution(solAfter[i..], activities);
+
+//     assert forall at, aa :: at in taken && aa in solAfter ==> aa.start > at.end;
+//     assert forall i :: 0 <= i < |solAfter| ==> isAfter(solAfter[..i], taken);
+
+//     forall  i: int | 0 <= i < |solAfter|
+//     ensures isSolution(taken + solAfter[..i], activities)
+//     {
+//         var maybeSol := taken + solAfter[..i];
+//         assert isAfter(solAfter[..i], taken);
+//         assert disjointActivitiesSeq(solAfter[..i]);
+//         ifSolIsAfterAddingSolsStaysDisjoint(activities, solAfter[..i], taken);
+//         assert disjointActivitiesSeq(maybeSol);
+//         assert forall i1, i2 :: 0 <= i1 < i2 < |maybeSol| ==> maybeSol[i2].start > maybeSol[i1].end;
+//         assert forall act :: act in maybeSol ==> act in activities;
+//     }
+
+//     assert forall i :: 0 <= i < |solAfter| ==> isSolution(taken + solAfter[..i], activities);
+//     assert forall i :: 0 <= i < |solAfter| ==> isAfter(solAfter[i..], taken + solAfter[..i]);
+// }
+
+// ghost method helperL1(optSolp: seq<Activity>, sol2p: seq<Activity>, sol2: seq<Activity>, activities: seq<Activity>, index: int, taken: seq<Activity>)
+//     requires 0 <= index < |activities|
+//     requires |sol2p| > 0
+//     requires |sol2| > 1
+//     requires validActivitiesSeq(optSolp)
+//     requires validActivitiesSeq(sol2p)
+//     requires validActivitiesSeq(sol2)
+//     requires validActivitiesSeq(activities)
+//     requires sortedByEnd(activities)
+//     requires validActivitiesSeq(taken)
+//     requires canBeTaken(taken, activities[index])
+//     requires isOptimalAfter(optSolp, activities, taken + [activities[index]])
+//     requires isOptimalAfter(sol2, activities, taken)
+//     requires optimalSolution(taken, activities[..index])
+//     requires forall optSol :: validActivitiesSeq(optSol) && isOptimalAfter(optSol, activities, taken)
+//         ==> optimalSolution(taken + optSol, activities)
+//     requires !isOptimalAfter([activities[index]] + optSolp, activities, taken)
+//     ensures false;
+// {
+//     assert sol2[0].end < sol2[1].start;
+//     assert validActivity(sol2[1]);
+//     // assert sol2[1].start < sol2[1].end;
+//     assert validActivity(sol2[0]);
+//     assert sol2[0].end < sol2[1].end;
+//     assert taken[|taken|-1].end < sol2[0].start;
+//     assert sol2[0].start < sol2[0].end;
+//     // sol2[i].start > taken[j].end, orice i, j
+//     assert forall i, j :: 0<=i<|sol2| && 0<=j<|taken| ==> sol2[i].start > taken[j].end;
+//     // acts[index].start > taken[-1].end, deoarece canBeTaken
+//     assert forall act :: act in activities[..index] ==> act.end <= activities[index].end;
+//     assert forall i :: 0 <= i < |taken|-1 ==> taken[i].end < taken[|taken|-1].start;
+//     assert validActivity(taken[|taken|-1]);
+//     // assert taken[|taken|-1].start < taken[|taken|-1].end;
+//     assert forall i :: 0 <= i < |taken|-1 ==> taken[i].end < taken[|taken|-1].end;
+//     // because isSolution
+//     assert forall i, j :: 0 <= i < j < |taken| ==> taken[i].end < taken[j].start;
+//     // because validActivitiesSeq
+//     assert forall i :: 0 <= i < |taken| ==> taken[i].start < taken[i].end;
+
+//     assert forall act :: act in taken ==> act.end < activities[index].start || act.start > activities[index].end;
+//     assert forall i, j :: 0 <= i < j < |taken| ==> taken[i].start < taken[i].end < taken[j].start < taken[j].end;
+//     assume forall act :: act in taken ==> act.end < activities[index].end;
+//     // assert forall act :: act in taken ==>
+//     assert activities[index].start > taken[|taken|-1].end;
+    
+//     // acts[index].end <= sol2[0].end
+//     assert activities[index].end <= sol2[0].end;
+//     assert isAfter(sol2[1..], [activities[index]]);
+//     ifSolIsAfterAddingSolsStaysDisjoint(activities, sol2[1..], [activities[index]]);
+//     assert isOptimalAfter(sol2p, activities, taken);
+
+//     // !!! v
+//     assert activities[index] in sol2p && castig(sol2p) > 1 + castig(optSolp);
+
+//     assert castig(sol2p[1..]) > castig(optSolp);
+// }
+
+// lemma optimalSubstructure(sol: seq<Activity>, taken: seq<Activity>, activities: seq<Activity>)
+//     requires validActivitiesSeq(sol)
+//     requires validActivitiesSeq(taken)
+//     requires validActivitiesSeq(activities)
+//     requires isOptimalAfter(sol, activities, taken)
+//     requires isSolution(taken, activities)
+//     ensures forall i :: 0 <= i < |sol| ==> isOptimalAfter(sol[i..], activities, taken + sol[..i])
+// {
+// }
+
+// lemma helperL3a(optSolp: seq<Activity>, activities: seq<Activity>, index: int, taken: seq<Activity>)
+//     requires 0 <= index < |activities|
+//     requires validActivitiesSeq(optSolp)
+//     requires validActivitiesSeq(activities)
+//     requires sortedByEnd(activities)
+//     requires validActivitiesSeq(taken)
+//     requires canBeTaken(taken, activities[index])
+//     requires optimalSolution(taken, activities[..index])
+//     requires forall optSol :: validActivitiesSeq(optSol) && isOptimalAfter(optSol, activities, taken)
+//         ==> optimalSolution(taken + optSol, activities)
+//     requires isOptimalAfter(optSolp, activities, taken + [activities[index]])
+//     requires !isOptimalAfter([activities[index]] + optSolp, activities, taken)
+//     ensures false
+// {
+//     existsOptSolAfter(activities, taken);
+//     var sol2:seq<Activity> :| validActivitiesSeq(sol2) && isOptimalAfter(sol2, activities, taken);
+//     var sol2p:seq<Activity> := [activities[index]] + sol2[1..];
+
+//     assert disjointActivitiesSeq(sol2[1..]);
+//     // !!! v
+//     assert |sol2| > 1 ==> sol2[0].end < sol2[1].end;
+//     if |sol2| > 1
+//     {
+//         assert castig(sol2) == castig(sol2p);
+//         // assert isOptimalAfter(sol2p, activities, taken);
+//         // helperL1(optSolp, sol2p, sol2, activities, index, taken);
+
+//         assert sol2[0].end < sol2[1].start;
+//         assert validActivity(sol2[1]);
+//         // // assert sol2[1].start < sol2[1].end;
+//         assert validActivity(sol2[0]);
+//         assert sol2[0].end < sol2[1].end;
+//         assert forall i :: 0 <= i < |taken| ==> taken[i].end < sol2[0].start;
+//         assert sol2[0].start < sol2[0].end;
+//         // // sol2[i].start > taken[j].end, orice i, j
+//         assert forall i, j :: 0<=i<|sol2| && 0<=j<|taken| ==> sol2[i].start > taken[j].end;
+//         // // acts[index].start > taken[-1].end, deoarece canBeTaken
+//         assert forall act :: act in activities[..index] ==> act.end <= activities[index].end;
+//         assert forall i :: 0 <= i < |taken|-1 ==> taken[i].end < taken[|taken|-1].start;
+//         assert forall i :: 0 <= i < |taken| ==> validActivity(taken[i]);
+//         // // because isSolution
+//         assert forall i, j :: 0 <= i < j < |taken| ==> taken[i].end < taken[j].start;
+//         // // because validActivitiesSeq
+//         assert forall i :: 0 <= i < |taken| ==> taken[i].start < taken[i].end;
+//         assert forall i, j :: 0 <= i < j < |taken| ==> taken[i].start < taken[i].end < taken[j].start < taken[j].end;
+
+//         // assert forall a: Activity, b: Activity :: validActivity(a) && validActivity(b) && !overlappingActivities(a, b) ==> overlappingActivities(b, a);
+//         assert forall act :: act in taken ==> !overlappingActivities(activities[index], act);
+//         assert forall act :: act in taken ==> act.end < activities[index].end;
+//         // // assert forall act :: act in taken ==>
+//         assert forall i :: 0 <= i < |taken| ==> taken[i].end < activities[index].start;
+
+//         assert forall i, j :: 0 <= i < |taken| && 0 <= j < |sol2| ==> taken[i].end < sol2[j].start;
+
+//         assert isSolution(sol2, activities[index..]);
+        
+//         // // acts[index].end <= sol2[0].end
+//         // assert activities[index].end <= sol2[0].end;
+//         // assume isAfter(sol2[1..], [activities[index]]);
+//         // ifSolIsAfterAddingSolsStaysDisjoint(activities, sol2[1..], [activities[index]]);
+//         // assert isOptimalAfter(sol2p, activities, taken);
+
+//         // // !!! v
+//         // assert activities[index] in sol2p && castig(sol2p) > 1 + castig(optSolp);
+
+//         // assert castig(sol2p[1..]) > castig(optSolp);
+
+//         assume false;
+//     }
+//     else
+//     {
+//         assume false;
+//     }
+// }
+
+// ghost method helperL4a(optSolp: seq<Activity>, activities: seq<Activity>, index: int, taken: seq<Activity>)
+//     requires 0 <= index < |activities|
+//     requires validActivitiesSeq(optSolp)
+//     requires validActivitiesSeq(activities)
+//     requires sortedByEnd(activities)
+//     requires validActivitiesSeq(taken)
+//     requires sortedByEnd(taken)
+//     requires canBeTaken(taken, activities[index])
+//     requires optimalSolution(taken, activities[..index])
+//     requires forall optSol :: validActivitiesSeq(optSol) && isOptimalAfter(optSol, activities, taken)
+//         ==> optimalSolution(taken + optSol, activities)
+//     requires isOptimalAfter(optSolp, activities, taken + [activities[index]])
+//     requires !optimalSolution(taken + [activities[index]] + optSolp, activities)
+//     ensures false
+// {
+//     if !isOptimalAfter([activities[index]] + optSolp, activities, taken)
+//     {
+//         helperL3a(optSolp, activities, index, taken);
+//         assert false;
+//     }
+//     else
+//     {
+//         assert false;
+//     }
+// }
+
+// ghost method helperL5(optSolp: seq<Activity>, activities: seq<Activity>, index: int, taken: seq<Activity>)
+//     requires 0 <= index < |activities|
+//     requires validActivitiesSeq(optSolp)
+//     requires validActivitiesSeq(activities)
+//     requires sortedByEnd(activities)
+//     requires validActivitiesSeq(taken)
+//     requires sortedByEnd(taken)
+//     requires canBeTaken(taken, activities[index])
+//     requires forall optSol :: validActivitiesSeq(optSol) && isOptimalAfter(optSol, activities, taken)
+//         ==> optimalSolution(taken + optSol, activities)
+//     requires isOptimalAfter(optSolp, activities, taken + [activities[index]])
+//     requires optimalSolution(taken, activities[..index])
+//     ensures optimalSolution(taken + [activities[index]] + optSolp, activities)
+// {
+//     if !optimalSolution(taken + [activities[index]] + optSolp, activities)
+//     {
+//         helperL4a(optSolp, activities, index, taken);
+//         assert false;
+//     }
+// }
+
+// lemma lema1(activities: seq<Activity>, taken: seq<Activity>, index: int)
+//     requires 0 <= index < |activities|
+//     requires validActivitiesSeq(activities)
+//     requires validActivitiesSeq(taken)
+//     requires sortedByEnd(activities)
+//     requires sortedByEnd(taken)
+//     requires optimalSolution(taken, activities[..index])
+//     requires forall optSol :: validActivitiesSeq(optSol) && isOptimalAfter(optSol, activities, taken)
+//         ==> optimalSolution(taken + optSol, activities)
+//     requires canBeTaken(taken, activities[index])
+//     ensures forall optSolp :: validActivitiesSeq(optSolp) && isOptimalAfter(optSolp, activities, taken + [activities[index]])
+//                 ==> optimalSolution(taken + [activities[index]] + optSolp, activities)
+// {
+//     forall optSolp: seq<Activity> | validActivitiesSeq(optSolp) && isOptimalAfter(optSolp, activities, taken + [activities[index]])
+//     ensures optimalSolution(taken + [activities[index]] + optSolp, activities);
+//     {
+//         helperL5(optSolp, activities, index, taken);
+//     }
+// }
+
+
+method ASPGreedy(activities: seq<Activity>) returns (taken: set<int>)
+    requires validActivitiesSeq(activities)
+    requires sortedByEnd(activities)
+    ensures optimalSolution(activities, taken)
+{
+    taken := {};
+    emptySolutionForEmptyEntry(activities[..0], taken);
+    var index := 0;
+    assert forall optSol :: isOptimalAfter(activities, optSol, taken)
+            ==> optimalSolution(activities, taken + optSol);
+    while index < |activities|
+        decreases |activities| - index
+        invariant 0 <= index <= |activities|
+        invariant isSolution(activities[..index], taken)
+        invariant optimalSolution(activities[..index], taken)
+        invariant forall optSol :: isOptimalAfter(activities, optSol, taken)
+            ==> optimalSolution(activities, taken + optSol)
+    {
+        if canBeTaken(activities, taken, index)
+        {
+            assert forall optSol :: isOptimalAfter(activities, optSol, taken)
+                ==> optimalSolution(activities, taken + optSol);
+
+            leadsToOptimalWithTaking(activities, taken, index);
+            // lema1(activities, taken, index);
+            
+            taken := taken + {index};
+            index := index + 1;
+            assert optimalSolution(activities[..index], taken);
+
+            assume forall optSol :: isOptimalAfter(activities, optSol, taken)
+                ==> optimalSolution(activities, taken + optSol);
+        }
+        else
+        {
+            // assert 0 <= index;
+            // assert index < |activities|;
+            leadsToOptimalWithoutTaking(activities, taken, index);
+            assert forall optSol :: isOptimalAfter(activities, optSol, taken)
+                ==> optimalSolution(activities, taken + optSol);
+            index := index + 1;
+            assert optimalSolution(activities[..index], taken);
+        }
+    }
+    // assert forall optSol :: isOptimalAfter(activities, optSol, taken)
+    //         ==> optimalSolution(activities, taken + optSol);
+    assert index == |activities|;
+    assert activities[..index] == activities;
+    assert optimalSolution(activities[..index], taken);
+}
